---
title: "جلسه ۱۲۴"
subtitle: "آشنایی با کتابخانه STL در ++C"
date: "1396-08-29"
author: "مریم بهزادی, وجیهه نیکخواه"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster124.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۲۴ شیرازلاگ - آشنایی با کتابخانه STL در ++C](../../img/posters/poster124.jpg)](../../img/poster124.jpg)

صد و بیست و چهارمین نشست گروه کاربران لینوکس شیراز، با ارائه محسن نظام الملکی در دانشگاه زند برگزار شد. آقای نظام الملکی در این جلسه، به معرفی کتابخانه [STL](http://www.sgi.com/tech/stl/table_of_contents.html)
که یکی از کتابخانه های پرکاربرد در ++C می باشد، پرداختند.
این کتابخانه شامل مجموعه‌ای از کلاس‌ها و توابعی می باشد که برای کار با آرایه‌ها، انباره‌ها و آرایه‌های انجمنی مورد استفاده قرار می گیرند.
در این نشست مثال های متعددی از این کتابخانه همراه با کد نیز بیان گردید.

فایل های این ارائه را می توانید از [اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_124)
یا [اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/c-stl-82561145)
دریافت کنید.